\begin{frame}
  \frametitle{Zusammenfassung}
    \begin{itemize}
      \item FK vereinen Eigenschaften von Festkörpern und Flüssigkeiten
      \item FK sind starre Stäbchenmoleküle, Diskusmoleküle, Polymere,\ldots
      \item Anisotropie führt zu interessanten Eigenschaften
      \item thermotrop, lyotrop, amphiphil
      \item Ordnungsparameter (Tensor, Skalar)
      \item Onsager: quantitative Abschätzung für PÜ durch Konzentrationsänderung
      \item Landau: PÜ 1. Ordnung aus Symmetriegründen (kubischer Term); keine quantitative Aussage
      \item Viele Anwendungen und aktuelles Forschungsgebiet
    \end{itemize}
\end{frame}
